\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
	

	
	Soit la somme :
	
	\[ 
	p = 9 + 99 + 999 + 9999 + \ldots + 999\ldots999 
	\]
	Le dernier nombre de cette somme contenant 999 chiffres 9.
	
	Cette somme comporte donc 999 termes et elle peut s'écrire :
	\[ 
	p = (10 - 1) + (100 - 1) + (1000 - 1) + (10000 - 1) + \ldots + (10^{999} - 1) 
	\]
	
	En changeant l'ordre des termes, on peut écrire :
	\[ 
	p = 10 + 100 + 1000 + 10000 + \ldots + 10^{999} - 999 
	\]
	
	Soit encore :
	\[ 
	p = 111111\ldots10 - 999 
	\]
	où le premier nombre de cette différence est constitué de 999 chiffres 1 et d'un chiffre 0.
	
	On peut écrire \( p \) sous la forme :
	\[ 
	p = 111111\ldots1110000 + 1110 - 999 
	\]
	où le premier nombre de cette somme comporte 996 chiffres 1 et 4 chiffres 0.
	
	Or 1110 - 999 = 111
	
	Donc \( p \) peut s'écrire :
	\[ 
	p = 111111\ldots1110111 
	\]
	
	Ainsi, \( p \) est constitué de 996 chiffres 1, d'un chiffre 0, puis de 3 chiffres 1.
	
	L'écriture de \( p \) comporte 999 chiffres 1.
	
\end{document}
